---
title: Melissa Cartway - Espírito do Industrialismo
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---


## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                          |
|----------------:|:------------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | _Inventiva Garota que se vira como pode_               |
| __Dificuldade__ | _"Não posso fazer isso?! Como assim?!"_                |
|                 | _Sabe das etiquetas sociais_                           |
|                 | _Orfanato e Educandário da Madame Sheridan_            |
|                 | _Apesar de tudo, não tem medo de meter a mão na massa_ |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Medíocre (+0)_ |
|   __Cuidadoso__ | _Razoável (+2)_ |
|     __Esperto__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Estiloso__ | _Bom (+3)_      |
|    __Poderoso__ | _Regular (+1)_  |
|  __Sorrateiro__ | _Regular (+1)_  |

## Façanha Centuriã

+ _Se a vida te dá limões...:_ Melissa é adepta de utilizar tudo o que pode para sobreviver e se dar bem, desde que entrou no orfanato até atualmente. Se Melissa puder explicar como vários objetos ou pessoas podem _conjuntamente_ lhe ser úteis em determinado momento, ela poderá tentar _Criar Vantagens sendo Esperta_ envolvendo esses objetos/pessoas, recebendo +3 no rolamento.

## Façanhas comuns [ Recarga: 2 ]

+ _Tenho exatamente o que precisamos:_ _Uma vez por sessão_, pode declarar que possui um objeto ou equipamento útils que elimina completamente um Aspecto Situacional, como uma ação livre;
+ _Já te contei sobre...:_ Recebe +2 quanto tentar _Criar Vantagens sendo Estilosa_ tentando irritar ou confundir alguém com baboseiras irrelevantes.
+ _Contador de Histórias:_ Como uma contadora de histórias, recebe +2 ao tentar _Criar Vantagens sendo Estilosa_ ao contar histórias, como causar empatia contando histórias tristes, ganhar confiança contado algumas boas piadas, ou distrair alguém com um longo discurso.

## Aparência

Qualquer um que vê Melissa Cartway acredita que, quando ela se tornar _debutante_, definitivamente ela irá se tornar uma típica _Southern Belle_: olhos verdes vivos, cabelos acaju e uma pele branca quase como o leite. O fato da mesma saber tudo sobre como se vestir de maneira apropriada e com muito bom gosto ajuda. Mas apesar disso, seu olhar demonstra que ela deseja ir além do que esperam dela.

## Comportamento

Melissa tem sido educada e preparada para ser uma típica mulher cristã e aceita isso completamente...

Ou ao menos é isso que todos pensam.

Na realidade, Melissa deseja ir além do que espera-se dela: ao mesmo tempo em que estuda suas aulas de Economia Doméstica, aprendendo a fazer bolos e doces, ela também procura aprender tudo o que pode e que possa ser útil, sendo muito boa em tópicos que as pessoas nunca imaginaria que uma menina como ela aprenderia, como latim, economia, matemática e história. 

Na cabeça de todos, Melissa o faz para que ela tenha um bom marido no futuro. E para ela, isso é um bom disfarce e talvez seja até bem interessante, se com isso ela alcançar seus objetivos.

## História

Para a família Cartway, o que poderia ser uma grande maravilha tornou-se uma terrível tragédia. 

No dia 31 de Dezembro de 1899, Jeniffer Cartway, a esposa de Robert Cartway, fazendeiros do Território do Novo México, começou a sentir contrações pouco antes da missa da virada do ano. Eles então dirigiram-se ao médico local que explicou que seria um parto complexo, pois Melissa (nome que sua mãe, cujo nome de solteira era Jeniffer McCoulaugh, escolheu pelo signficado do nome em irlandês _Maoilíosa_, __serva de Deus__) estava em uma posição de difícil saída, e que provavelmente teriam que tentar uma cesariana.

Não bastasse isso, eles ainda não contavam com alguns salteadores que invadiram a propriedade do médico.

Durante o tiroteio, enquanto defendia sua mulher e sua filha ainda por nascer, Robert foi alvejado e acabou morrendo, ainda que tenha no processo eliminado a ameaça dos salteadores.

Com isso, mesmo o nascimento de Melissa ao som das badaladas do Século XX foi um tanto entristecido. Sua mãe, Jeniffer, desgostosa e entristecida pela perda do marido, não durou muito mais, permanecendo viva apenas até que Melissa fosse desmamada aos 6 meses de idade. Logo depois, morreu também. 

Em seu testamento, ela optou por enviar a filha para o Orfanato de Esther Sheridan, em Nova Iorque, e que a propriedade fosse vendida, o dinheiro aplicado em um Fundo para que sua educação pudesse ser garantida até pelo menos ela ter a chance de tentar uma faculdade.

Foi nesses termos que Esther Sheridan passou a criar a filha de uma boa amiga que perdeu em condições trágicas dentro do seu Orfanato. Embora as coisas nunca foram tão boas, ela sempre procurou garantir a Melissa (como a todas as crianças do Orfanato e Educandário) uma educação de qualidade, apelando aos bons homens da sociedade da qual fazia parte, o _Clube do Século_. Esses a ajudavam, oferecendo instrução às crianças por um preço baixo ou mesmo _pro bono_.

Nesse meio tempo, Melissa cresceu aprendendo muito sobre tudo. Entretanto, desde o início, três características a marcavam: a educação, aprendendo e seguindo a maior parte das normas sociais; a inteligência, sendo capaz de aprender bem qualquer coisa; e o inconformismo: embora aceitasse aprender a educação demandada de uma boa dama, ela sempre pareceu alguém que nunca se conformaria com isso.

Foi quando, a pouco tempo, Melissa soube de seu passado pela Madame Sheridan: ela sabia que a mesma era sua tutora, mas não sabia sobre a sua origem, ou sobre o fato de sua mãe ter morrido poucos meses depois dela nascer. E nem sobre o fato de ter nascido no 1° de Janeiro de 1900. E desde então, Esther tem a tutelado, após as aulas, em certos assunto, com a ajuda dos seus melhores amigos do _Clube do Século_.

